千萬不要用UV燈傷害狗隻

眼科專科醫生警告，製作過程中，紫外光直射或折射入眼，有機會令角膜灼傷、晶體變濁，如同白內障，更會誘發黃斑病變，導致失明。惟記者發現，坊間多部教學影片以至工具包裝上均無安全指引，市民隨時錯誤使用而不自知。

香港眼科醫學院院長周伯展警告，紫外光入眼會傷及眼部多個組織，「如果喺好強嘅紫外光線，有機會灼傷角膜，令人感到刺痛，視力模糊，而眼部長期接觸紫外線亦會令晶體變濁，好似白內障咁，更會誘發黃斑病變，嚴重會導致失明。」他補充，即使折射亦可傷眼，呼籲市民避免讓紫外光射入眼中。